\chapter{Introduction}

Le cursus professionnel de deuxi\`eme ann\'ee de Master informatique \`a l'Universit\'e de Franche-Comt\'e de Besan\c{c}on offre aux \'etudiant la chance de pouvoir r\'ealiser un stage en entreprise d'une dur\'ee minimum de quatre mois. 
L'universit\'e donne, de plus, l'opportinut\'e d'effectuer ce stage \`a l'\'etranger.

L'anglais est la langue pr\'edominante dans le domaine de l'informatique mais c'est aussi un pr\'e-requis indispensable dans certaines recherches d'emploi.
C'est pour cela que j'ai saisie la chance qu'offrait l'universit\'e pour r\'ealiser mon stage au Royaume-Uni. 
C'est avec l'aide de M. Jean-Michel HUFFLEN, Ma\^itre de conf\'erence \`a l'Universit\'e de Franche-Comt\'e, que j'ai pu int\'egrer pendant quatre mois l'Universit\'e de Westminster \`a Londres o\`u j'ai \'et\'e accueilli par M. Thierry DELAITRE, directeur des infrastructures \`a l'universit\'e, afin de travailler sur le projet \YuukouII.
Ce projet est n\'e d'une collaboration de deux \'equipes de l'universit\'e : l'\'equipe infrastructure de la \textit{School of Electronics and Computer Science} et les services centraux informatique \textit{Information Systems and Library Services}. 
De ce fait, j'ai int\'egr\'e ces deux \'equipes tout en travaillant dans le \textit{Centre for Parallel Computing}.

\Yuukou, venant du japonais et signifiant \textbf{validit\'e, disponibilit\'e, efficacit\'e}, est un projet mis en place dans le but de montrer l'utilisation des salles informatique et d'en garder un historique.
Ainsi, il permet de conna\^itre la disponibilit\'e des salles de l'universit\'e et offre la possibilit\'e de voir les ordinateurs disponibles, occup\'es ou encore \'eteints.

TODO demander confirmation pour ce qui suit

Cependant les principaux d\'eveloppeurs de cette application ne faisant plus parti de l'universit\'e, le projet n'est plus maintenu.
De plus, son principal int\'er\^et serait de faire savoir \`a un \'etudiant les salles qui sont disponibles ainsi que les ordinateurs libres.
Ce qu'il ne fait que tr\`es partiellement actuellement.
Ajout\'e \`a cela que l'universit\'e change le fonctionnement de son infrastructure, ce qui aura, \`a terme, comme cons\'equence de rendre l'application obsol\`ete.

C'est dans ce contexte que s'inscrit le projet \YuukouII. 
Mon stage consiste donc \`a la mise en place d'un service web permettant le suivi des diff\'erents ordinateurs de l'universit\'e et pouvant retourner ces donn\'ees pour un affichage sur un smartphone, ou encore un \'ecran plasma se trouvant \`a l'entr\'ee de chaque b\^atiment par exemple.

Le pr\'esent rapport  le travail r\'ealis\'e au sein de l'universit\'e de Westminster.
Une premi\`ere partie pr\'esentera l'universit\'e et les services que j'ai int\'egr\'e ainsi que ceux que j'ai c\^otoy\'e tout au long du stage.
Une seconde partie tra\^itera du projet \Yuukou{}, avec une pr\'esentation de ses fonctionnalit\'es et de ce \`a quoi il donne acc\`es  ainsi que des raisons qui ont conduit au projet \YuukouII.
Cette partie abordera aussi la d\'ecouverte du sujet de stage.
Une troisi\`eme partie permettra de d\'ecouvrir le sujet avec plus de d\'etails afin de comprendre les choix qui ont \'et\'e r\'ealis\'es dans la quatri\`eme partie dans laquelle les diff\'erentes recherches, le travail accompli et les probl\`emes rencontr\'es seront pr\'esent\'es.
Enfin, une derni\`ere partie donnera un bilan des diff\'erents points retenus lors de ce stage avant de cl\^oturer ce rapport.

\vspace{1.5cm}

\begin{center}
\textit{\underline{NOTE} : Les termes marqu\'es d'une $^*$ sont d\'efinis dans le glossaire.}

\end{center}

\clearpage
