~
\vfill

\noindent{\LARGE\textbf{R\'esum\'e}}

{\YuukouII} est un projet ayant pour objectif d'afficher la disponibilit\'e des salles informatiques de l'Universit\'e de Westminster \`a Londres.
Il consiste en la cr\'eation d'un service Web permettant de surveiller les ordinateurs de l'Universit\'e \`a l'aide de Nagios et d'archiver toutes les donn\'ees utiles permettant de donner la disponibilit\'e des salles.
Le projet offre diverses fonctionnalit\'es comme une connexion s\'ecuris\'e, une r\'ecup\'eration des emplois du temps, de la configuration logicielle des salles, des informations concernant les utilisateurs via LDAP ou encore la g\'en\'eration de graphes d'utilisation.

Le pr\'esent document rapporte le travail qui a \'et\'e effectu\'e dans le cadre du projet {\YuukouII} au sein de l'Universit\'e, projet r\'ealis\'e pour le stage de fin de cursus de Master 2 \`a l'Universit\'e de Franche-Comt\'e de Besan\c{c}on.

\vspace{0.5cm}

\noindent{\LARGE\textbf{Mots cl\'es}}

Java, service Web, JAX-WS, Nagios, surveillance, LDAP, Yuukou, GlassFish, NetBeans, MySQL.

\vspace{1cm}

\noindent{\LARGE\textbf{Abstract}}

{\YuukouII} is a project which permit to show the disponibility of computing laboratories within the University of Westminster in London.
It consists to the creation of a Web service which can monitor most of the computers of the University with Nagios and which can archive all useful data for showing the disponibility of rooms.
The project offers various functionnalities like secured connection, getting timetables of the University, software configuration of laboratories, information concerning users with LDAP or generation of graphical representation of laboratories utilization.

This document gives a view of all the work done through the project {\YuukouII} within the University for the work placement of the second year of Master degree in the Universit\'e de Franche-Comt\'e of Besan\c{c}on.

\vspace{0.5cm}

\noindent{\LARGE\textbf{Keywords}}

Java, Web service, JAX-WS, Nagios, monitoring, LDAP, Yuukou, GlassFish, NetBeans, MySQL.

\vfill
